<resources>
    <string name="app_name">Doa and Dzikr App</string>
    <string name="title_main">Lets Get Close To Allah</string>

    <string name="txt_judul_fitur">Doa &amp; Dzikir Sehari-Hari</string>
    <string name="txt_sunnah_qauliyah">Sunnah-Sunnah Qauliyah \nDzikir &amp; Doa Shalat</string>
    <string name="txt_dzikir_setiap_saat">Dzikir Setiap Saat</string>
    <string name="txt_dzikir_doa_harian">Dzikir &amp; Doa Harian</string>
    <string name="txt_dzikir_pagi_petang"><![CDATA[Dzikir Pagi & Petang]]></string>

    <string name="txt_artikel_islami">Sedikit Cerita Islami</string>

    <string name="txt_dzikir_pagi">Dzikir Pagi</string>
    <string name="txt_dzikir_petang">Dzikir Petang</string>

    <string name="content_txt_icon_dzikir_pagi_petang">Icon Dzikir Pagi Petang</string>
    <string name="content_txt_icon_dzikir_doa_harian">Icon Dzikir Doa Harian</string>
    <string name="content_txt_icon_dzikir_setiap_saat">Icon Dzikir Setiap Saat</string>
    <string name="content_txt_icon_qauliyah_shalat">Icon Qauliyah Shalat</string>
    <string name="content_txt_icon_btn_dzikir_pagi">Icon btn dzikir Pagi</string>
    <string name="content_txt_icon_btn_dzikir_petang">Icon btn Dzikir Petang</string>
    <string name="content_txt_icon_image_for_background_dzikir">Icon image for Background Dzikir</string>
    <string name="content_txt_image_artikel">Image Poster Detail Artikel</string>


    <string-array name="arr_img_artikel">
        <item>@drawable/artikel_1</item>
        <item>@drawable/artikel_2</item>
        <item>@drawable/artikel_3</item>
        <item>@drawable/artikel_4</item>
        <item>@drawable/artikel_5</item>
        <item>@drawable/artikel_6</item>
        <item>@drawable/artikel_7</item>
        <item>@drawable/artikel_8</item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_title_artikel">
        <item>Sedekah Tidak Akan Membuatmu Miskin</item>
        <item>Kesabaran dalam Islam: Kunci Keberkahan dan Ketenangan Hati</item>
        <item>Keajaiban Doa di Sepertiga Malam</item>
        <item>Keutamaan Berdzikir: Kunci Kedekatan dengan Allah SWT</item>
        <item>Berbakti kepada Kedua Orang Tua: Tugas dan Nilai Mulia dalam Islam</item>
        <item>Menuntut Ilmu dalam Islam: Kunci Pencapaian Kebijaksanaan dan Kedekatan dengan Allah SWT</item>
        <item>Hari Kiamat: Hari Pertanggungjawaban</item>
        <item>Haji: Perjalanan Spiritual ke Tanah Suci</item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_desc_artikel">
        <item>Sedekah adalah tindakan memberikan sebagian dari harta atau sumber daya Anda kepada orang yang membutuhkan, tanpa mengharapkan imbalan atau balasan materi. Banyak orang mungkin khawatir bahwa memberikan sedekah akan membuat mereka miskin atau mengurangi kekayaan mereka. Namun, konsep ini sebenarnya memiliki beberapa aspek yang penting untuk dipahami:\n\n1. Pahala dan Berkah\nDalam banyak agama dan budaya, sedekah dianggap sebagai tindakan baik yang mendatangkan pahala atau berkah. Keyakinan ini mengajarkan bahwa semakin banyak Anda memberikan kepada orang yang membutuhkan, semakin banyak berkah yang akan Anda terima. Sehingga, meskipun Anda memberikan sebagian dari harta Anda, Anda akan diberkahi dengan cara-cara yang tidak selalu bersifat materi.\n\n2. Prinsip Keseimbangan\nMemberikan sedekah sebenarnya adalah prinsip keseimbangan dalam mengelola harta. Ini adalah cara untuk mengakui bahwa kita memiliki tanggung jawab sosial untuk membantu orang yang kurang beruntung daripada kita. Dengan memberikan kepada mereka, Anda memperkuat ikatan sosial dan meningkatkan kesejahteraan bersama.\n\n3. Perasaan Kepuasan\nMemberikan sedekah juga dapat memberikan kepuasan batin yang besar. Tindakan baik ini bisa memberikan perasaan bahagia, rasa syukur, dan kepuasan yang mungkin tidak dapat Anda rasakan dengan hanya menumpuk harta tanpa memberikannya kepada orang lain.\n\n4. Menyuburkan Rezeki\nBanyak yang percaya bahwa sedekah dapat "menyuburkan" rezeki atau meningkatkan berkat dalam hidup Anda. Meskipun ini tidak selalu berarti Anda akan menjadi kaya secara materi, sedekah bisa membuka pintu untuk mendapatkan lebih banyak kesempatan dan keberuntungan.\n\n5. Menyadari Keterbatasan Kekayaan\nDengan memberikan sedekah, Anda juga mengakui bahwa harta Anda adalah sementara dan bahwa kekayaan tidak selalu membawa kebahagiaan. Ini adalah cara untuk menjaga perspektif yang sehat tentang uang dan kekayaan dalam hidup Anda.\n\nJadi, intinya adalah, sedekah bukanlah tindakan yang akan membuat Anda miskin. Sebaliknya, ia dapat memberikan manfaat emosional, spiritual, dan sosial yang besar, sambil memungkinkan Anda untuk berkontribusi dalam meningkatkan kualitas hidup orang lain. Hal ini juga menciptakan siklus positif di mana semua orang mendapatkan manfaat dari tindakan kebaikan ini.\n</item>
        <item>Kesabaran dalam Al-Quran\nDalam Al-Quran, kesabaran disebutkan dalam berbagai ayat sebagai sifat yang sangat dihargai oleh Allah SWT. Contohnya, dalam Surah Al-Baqarah ayat 155-157, Allah berfirman:\n\n"Dan sungguh Kami akan menguji kamu dengan sesuatu ketakutan, kelaparan, kekurangan harta, jiwa, dan buah-buahan. Dan berikanlah berita gembira kepada orang-orang yang sabar. Yaitu orang-orang yang apabila ditimpa musibah, mereka mengucapkan, 'Inna lillahi wa inna ilaihi raji'un.' Mereka itulah yang mendapat keberkahan yang sempurna dan rahmat dari Tuhan mereka, dan mereka itulah orang-orang yang mendapat petunjuk." \n\nAyat ini menggambarkan bahwa kesabaran adalah kunci keberkahan dan rahmat Allah. Ketika seseorang bersabar dalam menghadapi cobaan dan kesulitan, ia mendapatkan pahala yang besar.\n\nKesabaran dalam Hadist\nRasulullah SAW juga memberikan banyak ajaran tentang kesabaran. Beliau pernah bersabda, "Ajaib, sungguh luar biasa adalah urusan orang mukmin. Semua urusannya adalah baik baginya. Jika ia mendapat nikmat, ia bersyukur, dan itu baik baginya. Dan jika ia ditimpa kesusahan, ia bersabar, dan itu baik baginya." (HR. Muslim)\n\nDalam hadis ini, Rasulullah mengingatkan bahwa seorang mukmin harus bersabar dalam menghadapi segala situasi, baik suka maupun duka, karena semua itu adalah bagian dari rencana Allah yang baik.\n\nKesabaran dalam Kehidupan Sehari-hari\nSeorang Muslim berarti menerima ketetapan Allah dengan hati yang lapang. Ini termasuk bersabar dalam menghadapi ujian, kesulitan finansial, konflik sosial, atau bahkan dalam menjalani ibadah. Kesabaran juga mencakup menjaga lisan agar tidak mengeluh atau mengutuk nasib.\n\nDengan mengamalkan kesabaran sesuai dengan ajaran Islam, seorang Muslim dapat mencapai kedamaian, keberkahan, dan kebahagiaan dalam hidupnya. Kesabaran adalah bentuk ibadah kepada Allah, dan dengan menjadikannya sebagai bagian dari karakter kita, kita mendekatkan diri kepada-Nya dan menjalani hidup dengan lebih bermakna.\n</item>
        <item>Salah satu praktik spiritual yang sangat dianjurkan dalam Islam adalah berdoa di sepertiga malam terakhir. Ini adalah waktu ketika dunia terlelap dalam tidurnya, namun hati seorang Mukmin terjaga dan terhubung dengan Allah SWT. Praktik ini memiliki keajaiban tersendiri yang mendalam, menawarkan peluang untuk mendekatkan diri kepada Allah dan merasakan kedekatan spiritual yang luar biasa.\n\n1. Dukungan dalam Al-Quran dan Hadist\nPraktik berdoa di sepertiga malam terakhir didukung oleh Al-Quran dan Hadis. Allah SWT berfirman dalam Al-Quran:\n\n"Sesungguhnya, Tuhan kamu mengetahui bahwa kamu berdiri (sembahyang) kurang dari dua pertiga malam, atau separuh malam, atau sepertiganya, dan (demikian pula) sebahagian dari orang-orang yang bersama kamu." (Al-Muzzammil: 20)\n\nRasulullah SAW juga mendorong umatnya untuk berdoa di sepertiga malam. Beliau bersabda:\n\n"Dalam malam hari, ada saat-saat yang tertentu. Jika seseorang berdoa pada saat itu, dan bermohon kepada Allah, maka Allah akan memenuhi permintaannya."\n\n2. Kedekatan dengan Allah\nBerdoa di sepertiga malam adalah kesempatan untuk merasakan kedekatan spiritual yang istimewa dengan Allah. Pada saat itu, ketika keheningan malam menyelimuti dunia, hati seseorang menjadi lebih fokus dan khusyuk dalam berdoa. Ini adalah waktu ketika seseorang merasa lebih dekat dengan Sang Pencipta dan merasakan kehadiran-Nya yang kuat.\n\n3. Permohonan yang Dikabulkan\nAllah SWT adalah Yang Maha Mendengar dan Yang Maha Mengetahui. Ketika seseorang berdoa dengan tulus di sepertiga malam, Allah mendengarkan dengan penuh perhatian. Banyak riwayat dalam Hadis yang menunjukkan bahwa doa di sepertiga malam memiliki kemungkinan besar untuk dikabulkan. Ini adalah saat yang tepat untuk memohon rahmat, ampunan, dan berbagai kebutuhan pribadi.\n\n4. Pertumbuhan Spiritual\nPraktik berdoa di sepertiga malam juga dapat membantu dalam pertumbuhan spiritual. Ini adalah waktu untuk introspeksi diri, memohon ampun atas dosa-dosa, dan memperbaiki diri. Ketika seseorang secara rutin berdoa di sepertiga malam, ia dapat merasakan perkembangan dalam iman, ketakwaan, dan kesadaran akan kehadiran Allah dalam hidupnya.\n\n5. Menjadi Contoh yang Baik\nPraktik berdoa di sepertiga malam juga bisa menjadi contoh yang baik bagi orang lain. Ketika kita berusaha untuk mendekatkan diri kepada Allah dengan berdoa di saat yang penuh hening ini, kita dapat mengilhami orang lain untuk melakukan hal yang serupa dan menjalani hidup yang lebih berarti.\n\nMenghabiskan waktu di sepertiga malam untuk berdoa adalah sebuah amal yang indah dan membawa berkah. Ini adalah waktu yang sangat berharga yang bisa digunakan untuk mendekatkan diri kepada Allah dan merasakan keajaiban spiritual yang mendalam. Selalu ingat untuk berdoa dengan tulus dan hati yang khusyuk, karena Allah selalu siap mendengarkan doa-doa hamba-Nya yang tulus.\n</item>
        <item>Dzikir adalah salah satu amalan yang paling dianjurkan dalam Islam. Dalam bahasa Arab, "dzikir" berarti mengingat atau menyebut nama Allah. Praktik dzikir melibatkan mengulangi kalimat-kalimat, nama-nama, atau doa-doa yang bertujuan untuk memperkuat hubungan spiritual dengan Allah SWT. Artikel ini akan membahas keutamaan berdzikir dalam Islam dan mengapa itu merupakan aspek penting dalam kehidupan seorang Muslim.\n\n1. Kedekatan dengan Allah SWT\nSalah satu keutamaan utama berdzikir adalah bahwa itu membantu dalam menciptakan dan memelihara kedekatan dengan Allah SWT. Dalam Al-Quran, Allah berfirman:\n\n"Hai orang-orang yang beriman, bersabarlah kamu dan kuatkanlah (kesabaran)mu, dan berpeganglah teguh kepada (ajaran) agama Allah, dan janganlah kamu mati melainkan dalam keadaan beragama Islam." (Ali Imran: 200)\n\nDzikir membantu menjaga kesadaran kita tentang Allah dan memperkuat ikatan spiritual kita dengan-Nya.\n\n2. Mengingat Tujuan Hidup\nDalam kehidupan yang penuh dengan kesibukan dan distraksi, dzikir membantu kita mengingat tujuan sejati hidup kita, yaitu untuk menyembah Allah SWT dan mendekati-Nya. Ini membantu kita tidak tersesat dalam kesibukan dunia dan mengingat bahwa akhirat adalah tujuan akhir kita.\n\n3. Menghilangkan Kekhawatiran dan Kebingungan\nDzikir juga memiliki kekuatan untuk menghilangkan kekhawatiran dan kebingungan dalam hidup. Ketika kita merasa cemas atau bingung, berdzikir kepada Allah dapat memberikan ketenangan pikiran dan hati. Dzikir adalah cara untuk melepaskan beban kepada Allah dan mengandalkan-Nya sepenuhnya.\n\n4. Penyembuh untuk Hati yang Terluka\nDzikir juga memiliki efek penyembuhan untuk hati yang terluka. Ketika kita menghadapi kesedihan, kekecewaan, atau kesulitan, berdzikir dapat menjadi cara untuk menghibur diri. Ini adalah pengingat bahwa Allah selalu ada di samping kita, siap memberikan kekuatan dan penghiburan.\n\n5. Pembersih Dosa\nDzikir juga memiliki kemampuan untuk membersihkan dosa-dosa kita. Rasulullah SAW bersabda:\n\n"Bertasbihlah kepada Allah di pagi dan petang hari. Siapa saja yang bertasbih kepada-Nya pada pagi hari, maka dosa-dosanya akan hilang, sebagaimana bayi yang baru lahir." (HR. Al-Bukhari)\n\nDengan berdzikir, kita dapat memohon ampunan kepada Allah dan membersihkan diri dari dosa-dosa kita.\n\n6. Membawa Ketenangan dan Kesejahteraan\nPraktik dzikir juga dikaitkan dengan perasaan ketenangan dan kesejahteraan. Ketika kita mengingat Allah dengan tulus, hati kita menjadi tenang, dan itu membawa kedamaian dalam hidup kita.\n\n7. Menjaga Kesadaran tentang Allah\nDzikir membantu kita untuk senantiasa menjaga kesadaran tentang Allah dalam segala aspek kehidupan kita. Ini membuat kita lebih berhati-hati dalam tindakan dan perkataan kita, sehingga kita dapat hidup sesuai dengan ajaran Islam.\n\nDalam Islam, dzikir adalah salah satu cara untuk mendekatkan diri kepada Allah SWT dan menjaga kehidupan spiritual yang sehat. Ini adalah praktik yang sederhana tetapi sangat berarti yang dapat dilakukan kapan saja dan di mana saja. Dengan berdzikir, kita dapat merasakan manfaatnya dalam kehidupan sehari-hari kita, serta mendapatkan keutamaan yang besar dalam akhirat.\n</item>
        <item>Dalam Islam, berbakti kepada kedua orang tua dianggap sebagai salah satu tugas utama yang harus dipenuhi oleh setiap individu Muslim. Kewajiban ini bukan hanya suatu norma sosial, melainkan juga merupakan perintah Allah SWT yang memiliki kedudukan yang sangat tinggi dalam agama ini. Di bawah ini, kita akan menjelaskan mengapa berbakti kepada kedua orang tua adalah nilai mulia dalam Islam.\n\n1. Fondasi dalam Al-Quran\nPentingnya berbakti kepada kedua orang tua dapat ditemukan dalam berbagai ayat Al-Quran. Salah satu ayat yang paling terkenal adalah yang terdapat dalam Surah Al-Ankabut (29:8), di mana Allah SWT berfirman:\n\n"Kami perintahkan kepada manusia supaya berbuat baik kepada kedua ibu bapaknya..."\n\nAyat ini dengan jelas menegaskan bahwa berbakti kepada kedua orang tua adalah sebuah perintah langsung dari Allah SWT.\n\n2. Sunnah Nabi Muhammad SAW\nSelain perintah dalam Al-Quran, tindakan dan ucapan Nabi Muhammad SAW juga menekankan pentingnya berbakti kepada kedua orang tua. Beliau bersabda:\n\n"Tidak akan masuk surga seseorang yang durhaka kepada kedua orang tuanya."\n\nIni adalah sebuah peringatan yang sangat kuat tentang konsekuensi dari tidak berbakti kepada kedua orang tua.\n\n3. Pengorbanan Kedua Orang Tua\nKedua orang tua telah melakukan pengorbanan besar dalam mendidik dan merawat anak-anak mereka. Mereka memberikan kasih sayang, waktu, dan usaha untuk memastikan kesejahteraan anak-anaknya. Mereka mengorbankan kenyamanan mereka sendiri demi kebahagiaan anak-anak. Dalam Islam, berbakti kepada kedua orang tua adalah cara untuk menghormati pengorbanan ini.\n\n4. Pembelajaran Moral dan Etika\nBerbakti kepada kedua orang tua juga mengajarkan individu nilai-nilai moral dan etika yang penting. Ini mencakup kesabaran, penghormatan, rasa syukur, dan rasa tanggung jawab. Ketika seseorang berbakti kepada kedua orang tua, ia belajar untuk menjadi individu yang lebih baik dan bermanfaat dalam masyarakat.\n\n5. Doa Mereka\nBerbakti kepada kedua orang tua juga berarti memenuhi harapan mereka dan mendoakan kebahagiaan dan kesuksesan bagi mereka. Doa orang tua memiliki kekuatan besar dalam Islam, dan melunasi berbakti kepada mereka adalah salah satu cara untuk memperoleh berkah doa mereka.\n\n6. Balasan Surga\nDalam Al-Quran, ada janji balasan yang indah bagi mereka yang berbakti kepada kedua orang tua. Allah SWT berfirman dalam Surah Luqman (31:14):\n\n"Dan Kami perintahkan kepada manusia (berbuat baik) kepada dua orang ibu-bapaknya; ibunya telah mengandungnya dengan susah payah, dan telah melahirkannya dengan susah payah. Dan dalam (masa menggendong dan) menyapihnya (dari dada ibunya) memerlukan tiga puluh bulan; sehingga apabila ia telah dewasa dan umurnya sampai empat puluh tahun, ia berdoa: 'Ya Tuhanku, tunjukkanlah kepadaku untuk mensyukuri nikmat Engkau yang telah Engkau berikan kepadaku dan kepada dua orang ibu-bapakku, dan supaya aku dapat berbuat amal yang saleh yang Engkau ridai.' Sesungguhnya aku bertaubat kepada Engkau dan sesungguhnya aku termasuk orang-orang yang berserah diri."\n\nDengan demikian, berbakti kepada kedua orang tua bukan hanya kewajiban moral, tetapi juga merupakan jalan menuju balasan surgawi yang besar.\n\nDalam Islam, berbakti kepada kedua orang tua adalah salah satu nilai yang paling tinggi. Ini adalah cara untuk menunjukkan rasa hormat, penghargaan, dan kasih sayang kepada mereka yang telah memberikan kita kehidupan, dididik kita, dan mencintai kita. Dengan menjalankan kewajiban ini dengan baik, kita mendapatkan keberkahan dan kebahagiaan dalam kehidupan ini dan janji balasan di akhirat.\n</item>
        <item>Menuntut ilmu adalah salah satu nilai yang sangat dianjurkan dalam Islam. Agama ini mendorong umatnya untuk selalu mencari pengetahuan dan mengembangkan diri melalui pembelajaran sepanjang hidup. Artikel ini akan membahas pentingnya menuntut ilmu dalam Islam dan bagaimana hal ini dapat membawa manfaat spiritual dan dunia kepada seorang Muslim.\n\n1. Ilmu adalah Cahaya dari Allah SWT\nDalam Islam, ilmu dianggap sebagai cahaya yang Allah berikan kepada hamba-Nya. Allah SWT berfirman dalam Al-Quran (Surah An-Nur: 35):\n\n"Allah adalah cahaya (Nur) langit dan bumi. Perumpamaan cahaya-Nya, seperti sebuah lubang yang tak tembus, yang ada di dalamnya sebuah lampu. Lampu itu dalam kaca (dan) kaca itu seolah-olah bintang (yang bercahaya) seperti mutiara, yang dinyalakan dengan minyak dari pohon yang baik, (yaitu) pohon zaitun yang tumbuh tidak di sebelah timur (sesuatu) dan juga tidak di sebelah barat (nya), yang minyaknya hampir-hampir menerangi, walaupun tidak disentuh api. Cahaya di atas cahaya. Allah membimbing kepada cahaya-Nya siapa yang Dia kehendaki. Dan Allah membuat perumpamaan-perumpamaan bagi manusia. Dan Allah Maha Mengetahui segala sesuatu."\n\nDalam konteks ini, ilmu adalah cahaya yang membimbing seseorang menuju kebenaran dan kebijaksanaan.\n\n2. Perintah Allah untuk Menuntut Ilmu\nAllah SWT juga memerintahkan umat Islam untuk menuntut ilmu. Nabi Muhammad SAW bersabda:\n"Menuntut ilmu adalah kewajiban bagi setiap Muslim."\n\nIni menunjukkan bahwa menuntut ilmu bukan hanya pilihan, tetapi juga merupakan tugas yang harus diemban oleh setiap Muslim.\n\n3. Ilmu sebagai Ibadah\nDalam Islam, menuntut ilmu dianggap sebagai ibadah. Ketika seseorang belajar dengan niat yang tulus untuk mengenal Allah SWT dan menjalankan agama-Nya dengan lebih baik, maka setiap tindakan belajar tersebut dihitung sebagai ibadah. Ini membuat setiap langkah dalam menuntut ilmu memiliki nilai spiritual yang besar.\n\n4. Ilmu sebagai Sarana Pengembangan Diri\nMenuntut ilmu bukan hanya tentang pengetahuan tentang agama, tetapi juga tentang pengembangan diri secara menyeluruh. Ilmu dapat membantu seseorang menjadi individu yang lebih bijaksana, bertanggung jawab, dan bermanfaat dalam masyarakat. Dengan pengetahuan, seseorang dapat berkontribusi positif dalam berbagai aspek kehidupan.\n\n5. Mendekatkan Diri kepada Allah SWT\nMenuntut ilmu juga dapat menjadi sarana untuk mendekatkan diri kepada Allah SWT. Dalam proses pembelajaran, seorang Muslim dapat mengagumi kebesaran Allah yang menciptakan ilmu dan pengetahuan. Ini membangun rasa ketaqwaan dan rasa syukur kepada-Nya.\n\nDalam kesimpulan, menuntut ilmu adalah nilai yang sangat penting dalam Islam. Itu adalah perintah Allah SWT, ibadah, dan sarana untuk pengembangan diri dan kedekatan dengan Allah. Seorang Muslim diharapkan untuk selalu merasa haus akan pengetahuan dan berusaha untuk terus belajar sepanjang hidupnya untuk menjadi individu yang lebih baik dan lebih bijaksana.\n</item>
        <item>Hari Kiamat adalah salah satu konsep paling penting dalam Islam. Ini adalah hari ketika semua makhluk hidup akan dihidupkan kembali oleh Allah SWT dan diadili berdasarkan perbuatan mereka selama kehidupan mereka di dunia. Hari Kiamat adalah saat akhir dari kehidupan dunia ini dan awal dari kehidupan abadi di akhirat. Artikel ini akan membahas konsep Hari Kiamat dalam Islam dan implikasinya dalam kehidupan seorang Muslim.\n\n1. Konsep Hari Kiamat dalam Al-Quran\nHari Kiamat adalah salah satu tema sentral dalam Al-Quran. Allah SWT berbicara tentang Hari Kiamat dalam berbagai surah, menggambarkannya sebagai hari ketika manusia akan dihidupkan kembali dari kuburnya untuk pertanggungjawaban. Di antara ayat-ayat yang menggambarkan Hari Kiamat adalah Surah Al-Qiyamah (75:1-3):\n\n"Aku bersumpah dengan hari Kiamat. Dan aku bersumpah pula dengan jiwa yang merasa selalu bersalah."\n\n2. Pertanggungjawaban Pribadi\nHari Kiamat mengingatkan setiap individu Muslim tentang pertanggungjawaban pribadi mereka di hadapan Allah SWT. Pada hari itu, setiap perbuatan, perkataan, dan pikiran yang pernah dilakukan akan diungkapkan. Tidak ada yang bisa bersembunyi dari Allah SWT. Ini menjadi pengingat penting untuk hidup dengan taqwa (ketakwaan) dan berpegang teguh pada ajaran Islam dalam kehidupan sehari-hari.\n\n3. Keadilan Allah SWT\nHari Kiamat adalah hari di mana Allah SWT akan menunjukkan keadilan-Nya yang mutlak. Setiap tindakan yang baik dan buruk akan diperhitungkan secara adil. Ini adalah janji Allah bahwa tidak ada yang akan dianiaya atau diberi lebih daripada yang seharusnya. Keadilan ini memberi harapan kepada orang-orang yang berbuat baik dan memberikan pelajaran kepada mereka yang berbuat jahat.\n\n4. Menyiapkan Diri untuk Hari Kiamat\nKonsep Hari Kiamat dalam Islam mendorong setiap Muslim untuk selalu bersiap-siap dan mempersiapkan diri untuk akhirat. Ini mencakup menjalankan ibadah dengan tulus, memperbaiki akhlak dan karakter, serta melakukan amal kebaikan untuk meningkatkan pahala di sisi Allah. Menyadari bahwa akhirat adalah tujuan akhir, seorang Muslim diharapkan untuk menjalani kehidupan dengan penuh kesadaran akan pertanggungjawaban mereka.\n\n5. Hari Kiamat sebagai Pengingat Kehidupan Abadi\nHari Kiamat adalah pengingat kuat bahwa dunia ini sementara dan kehidupan sejati terjadi di akhirat. Saat berusaha untuk meraih kesuksesan dan kebahagiaan dalam kehidupan dunia, seorang Muslim juga harus selalu menyadari akhirat sebagai tujuan utama mereka. Ini membantu menjaga fokus pada apa yang benar-benar penting dalam kehidupan.\n\nDalam Islam, konsep Hari Kiamat adalah pengingat yang kuat tentang pertanggungjawaban dan keadilan Allah SWT. Ini adalah saat ketika semua perbuatan manusia akan diungkapkan dan pahala serta hukuman akan diberikan berdasarkan perbuatan mereka. Oleh karena itu, sebagai seorang Muslim, penting untuk hidup dengan kesadaran akan Hari Kiamat dan selalu berusaha untuk menjalani kehidupan yang penuh dengan ketaqwaan, kebaikan, dan pertanggungjawaban yang benar.\n</item>
        <item>Haji adalah salah satu rukun Islam yang menjadi kewajiban bagi setiap Muslim yang mampu secara finansial dan fisik untuk melakukannya. Haji adalah perjalanan spiritual ke tanah suci Mekah dan merupakan salah satu momen puncak dalam kehidupan seorang Muslim. Artikel ini akan membahas signifikansi dan proses haji dalam Islam.\n\n1. Pentingnya Haji dalam Islam\nHaji adalah salah satu dari lima rukun Islam dan merupakan salah satu tugas yang sangat penting bagi setiap Muslim yang mampu. Ini adalah ibadah yang diwajibkan oleh Allah SWT dan merupakan bentuk pengabdian yang penuh makna. Melalui haji, seorang Muslim dapat mencuci dosa-dosanya dan mendekatkan diri kepada Allah SWT.\n\n2. Simbol Kesatuan Umat Muslim\nHaji adalah saat di mana jutaan umat Muslim dari seluruh dunia berkumpul di tanah suci Mekah untuk menjalankan ritual yang sama. Ini adalah simbol kesatuan dan persatuan umat Muslim, yang datang dari berbagai budaya, bahasa, dan latar belakang untuk menyembah Allah SWT. Haji mengajarkan pentingnya persatuan dalam Islam.\n\n3. Proses Haji\nHaji melibatkan serangkaian ritual yang telah ditetapkan, yang dimulai dengan mengenakan pakaian ihram, berkeliling Kabah tujuh kali, berdiri di Arafah, melempar jumrah, dan berbagai tindakan lainnya. Setiap tindakan dalam haji memiliki makna dan tujuan tertentu, yang mengingatkan peserta tentang ketaatan kepada Allah dan ketaqwaan.\n\n4. Mendekatkan Diri kepada Allah\nHaji adalah waktu ketika seorang Muslim dapat merasa lebih dekat dengan Allah SWT. Ketika mereka berada di tanah suci Mekah, mereka berfokus sepenuhnya pada ibadah dan meninggalkan dunia duniawi di belakang. Ini adalah saat untuk merenung, memohon ampunan, dan memperbaiki diri. Haji mengingatkan kita akan akhirat dan pentingnya mempersiapkan diri untuk pertemuan dengan Allah.\n\n5. Pengalaman yang Mengubah Hidup\nBagi banyak orang, haji adalah pengalaman yang mengubah hidup. Ini bukan hanya perjalanan fisik ke Mekah, tetapi juga perjalanan spiritual dan emosional. Banyak orang kembali dari haji dengan perasaan yang lebih mendalam tentang iman mereka, lebih baik dalam moral dan etika, dan dengan tekad untuk menjalani kehidupan yang lebih taat kepada Allah.\n\n6. Simbol Kehidupan Akhirat\nHaji juga menggambarkan perjalanan menuju akhirat. Ketika seorang Muslim mengenakan pakaian ihram dan berangkat ke tanah suci, mereka melepaskan diri dari dunia duniawi. Ini mengingatkan kita bahwa akhirat adalah tujuan akhir kita, dan kita harus selalu bersiap-siap untuk pertemuan dengan Allah.\n\nHaji adalah pengalaman yang penuh makna dan mendalam dalam Islam. Ini adalah ibadah wajib yang tidak hanya memenuhi kewajiban agama, tetapi juga membawa manfaat spiritual yang besar bagi individu Muslim. Haji mengingatkan kita tentang ketaqwaan kepada Allah, persatuan dalam umat Islam, dan tujuan akhir kehidupan kita yang sejati.\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_dzikir_doa_harian">
        <item>Sebelum tidur</item>
        <item>Ketika Mimpi Buruk</item>
        <item>Bangun Tidur</item>
        <item>Masuk WC/Kamar Mandi</item>
        <item>Keluar WC/Kamar Mandi</item>
        <item>Sebelum Wudhu</item>
        <item>Setelah Wudhu</item>
        <item>Mengenakan Pakaian</item>
        <item>Melepas Pakaian</item>
        <item>Keluar Rumah</item>
        <item>Masuk Rumah</item>
        <item>Pergi ke Masjid</item>
        <item>Masuk ke Masjid</item>
        <item>Keluar dari Masjid</item>
        <item>Ketika Mendengar Adzan</item>
        <item>Ketika Setelah Adzan</item>
        <item>Ketika Bersin</item>
        <item>Kepada Orang yang Berbuat Baik Kepadamu</item>
        <item>Ketika Marah</item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_lafadz_dzikir_doa_harian">
        <item>Mengumpulkan dua telapak tangan, lalu ditiup dan dibacakan:\n\nSurat Al-Ikhlas:\nبِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ \n﴾قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ ﴿١﴾ اللَّهُ الصَّمَدُ ﴿٢﴾ لَمْ يَلِدْ وَلَمْ يُولَدْ ﴿٣﴾ وَلَمْ يَكُنْ لَهُ كُفُوًا أَحَدٌ ﴿٤﴾ \n\nSurat Al-Falaq:\nبِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ \n﴾قُلْ اَعُوْذُ بِرَبِّ الْفَلَقِۙ ﴿١﴾ مِنْ شَرِّ مَا خَلَقَۙ ﴿٢﴾ وَمِنْ شَرِّ غَاسِقٍ اِذَا وَقَبَۙ ﴿٣﴾ وَمِنْ شَرِّ النَّفّٰثٰتِ فِى الْعُقَدِۙ ﴿٤﴾ وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ اِذَا حَسَدَ ﴿٥﴾ \n\nAn-Naas:\nبِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ \n﴾قُلْ اَعُوْذُ بِرَبِّ النَّاسِۙ ﴿١﴾ مَلِكِ النَّاسِۙ ﴿٢﴾ اِلٰهِ النَّاسِۙ ﴿٣﴾ مِنْ شَرِّ الْوَسْوَاسِ ەۙ الْخَنَّاسِۖ ﴿٤﴾ الَّذِيْ يُوَسْوِسُ فِيْ صُدُوْرِ النَّاسِۙ ﴿٥﴾ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ ﴿٦﴾\n\nAyat Kursi:\nٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْحَىُّ ٱلْقَيُّومُ ۚ لَا تَأْخُذُهُۥ سِنَةٌ وَلَا نَوْمٌ ۚ لَّهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ ۗ مَن ذَا ٱلَّذِى يَشْفَعُ عِندَهُۥٓ إِلَّا بِإِذْنِهِۦ ۚ يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ ۖ وَلَا يُحِيطُونَ بِشَىْءٍ مِّنْ عِلْمِهِۦٓ إِلَّا بِمَا شَآءَ ۚ وَسِعَ كُرْسِيُّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ ۖ وَلَا يَـُٔودُهُۥ حِفْظُهُمَا ۚ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْعَظِيمُ\n\nKetika sudah berbaring baca doa:\nاَللَّهُمَّ أَسْلَمْتُ نَفْسِيْ إِلَيْكَ ، وَفَوَّضْتُ أَمْرِيْ إِلَيْكَ ، وَوَجَّهْتُ وَجْهِيَ إِلَيْكَ ، وَأَلْجَأْتُ ظَهْرِيْ إِلَيْكَ ، رَغْبَةً وَرَهْبَةً إِلَيْكَ ، لاَ مَلْجَأَ وَلاَ مَنْجَا مِنْكَ إِلاَّ إِلَيْكَ ، آمَنْتُ بِكِتَابِكَ الَّذِيْ أَنْزَلْتَ وَبِنَبِيِّكَ الَّذِيْ أَرْسَلْتَ\n\nبِاسْمِكَ رَبِّيْ وَضَعْتُ جَنْبِيْ ، وَبِكَ أَرْفَعُهُ ، فَإِنْ أَمْسَكْتَ نَفْسِيْ فَارْحَمْهَا ، وَإِنْ أَرْسَلْتَهَا فَاحْفَظْهَا بِمَا تَحْفَظُ بِهِ عِبَادَكَ الصَّالِحِيْنَ</item>
        <item>Membaca isti\'adzah:\nأَعُوذُ بِاَللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِْ\n\nLalu meludah tipis (meniup disertai sedikit air liur) ke sebelah kirinya sebanyak tiga kali.\n\nDemikian juga merubah posisi tidur. Bahkan dianjurkan untuk bangun dan shalat.</item>
        <item>الحَمْدُ ِللهِ الَّذِي أَحْيَاناَ بَعْدَ مَا أَمَاتَنَا وَ إِلَيْهِ النُّشُوْرُ</item>
        <item>اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوذُ بِكَ مِنَ الْخُبُثِ وَالْخَبَائِثِ</item>
        <item>غُفْرَانَكَ</item>
        <item>بِسْمِ ٱللَّٰهِ</item>
        <item>Pertama:\nأَشْهَدُ أَنْ لاَ إِلهَ إِلاَّ اللهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهُ وَأَشْهَدُ أَنَّ مُحَمَّدًا عَبْدُهُ وَرَسُوْلُهُ\n\nKedua:\nسُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ وَبِحَمْدِكَ ، أَشْهَدُ أَنْ لاَ إِلَـهَ إِلاَّ أَنْتَ ، أَسْتَغْفِرُكَ وَأَتُوْبُ إِلَيْكَ</item>
        <item>اَلْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِيْ كَسَانِيْ هَذَا الثَّوْبَ وَرَزَقَنِيْهِ مِنْ غَيْرِ حَوْلٍ مِنِّيْ وَلَا قُوَّةٍ</item>
        <item>بِسْمِ ٱللَّٰهِ</item>
        <item>بِسْمِ ٱللَّٰهِ تَوَكَّلْتُ عَلَى اللهِ لَا حَوْلَ وَلَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللهِ</item>
        <item>Pertama:\nبِسْمِ ٱللَّٰه\n\Kedua:\nٱلسَّلَامُ عَلَيْكُمْ</item>
        <item>اللّهُمَّ اجْعَلْ فِي قَلْبِيْ نُوْراً ، وَفِي لِسَانِي نُوْراً ، وَاجْعَلْ وَفِي سَمْعِي نُوْراً ، وَاجْعَلْ فِي بَصَرِي نُوْراً ، وَاجْعَلْ مِنْ خَلْفِي نُوْراً ، وَمِنْ أَمَامِي نُوْراً ، وَاجْعَلْ مِنْ فَوْقِي نُوْراً ، وَمِنْ تَحْتِي نُوْراً، اللّهُمَّ أَعْطِنِي نُوْراً</item>
        <item>Pertama:\nاللَّهُمَّ افْتَحْ لِي أَبْوَابَ رَحْمَتِكَ\n\nKedua:\nوَالصَّلَاةُ وَالسَّلاَمُ عَلَى رَسُولِ اللهِ اللَّهُمَّ افْتَحْ لِي أَبْوَابَ رَحْمَتِكَ\n\nKetiga:\nأَعُوذُ بِاللَّهِ الْعَظِيمِ ، وَبِوَجْهِهِ الْكَرِيمِ ، وَسُلْطَانِهِ الْقَدِيمِ ، مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ</item>
        <item>اللَّهُمَّ إِنِّيْ أَسْأَلُكَ مِنْ فَضْلِكَ</item>
        <item>Seseorang yang mendengarkan adzan, hendaklah mengucapkan sebagaimana yang diucapkan oleh muadzin, kecuali dalam kalimat:\nHayya \'alash shalaah\ndan\nHayya \'alal falaah. Maka mengucapkan:\nلَا حَوْلَ وَلَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللهِ</item>
        <item>اللَّهُمَّ رَبَّ هَذِهِ الدَّعْوَةِ التَّامَّةِ ، وَالصَّلاَةِ القَائِمَةِ آتِ مُحَمَّدًا الوَسِيلَةَ وَالفَضِيلَةَ ، وَابْعَثْهُ مَقَامًا مَحْمُودًا الَّذِي وَعَدْتَهُ</item>
        <item>Yang bersin mengucapkan:\nاَلْحَمْدُ للَّهِ\nYang mendengar hamdalah mengucapkan:\nيَرْحَمُكَ اللهُ\nBila teman atau saudaranya mengucapkan (yarhamukallah), maka yang bersin membalas dengan:\nيَهْدِيْكُمُ اللهُ وَيُصْلِحُ بَالَكُمْ</item>
        <item>جَزَاكُمُ اللهُ خَيْرًا</item>
        <item>أَعُوذُ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ</item>
    </string-array>

    <string-array name="arr_terjemah_dzikir_doa_harian">
        <item>Surat Al-Ikhlas:\n\"Katakanlah: Dialah Allah Yang Maha Esa. Allah adalah ilah yang bergantung kepada-Nya segala urusan. Dia tidak beranak dan tiada pula diperanakkan. Dan tidak ada seorang pun yang setara dengan Dia.\"\n\nSurat Al-Falaq:\n\"Katakanlah: Aku berlindung kepada Rabb yang menguasai Subuh. Dari kejahatan makhluk-Nya. Dan dari kejahatan malam apabila telah gelap gulita. Dan dari kejahatan wanita-wanita tukang sihir yang menghembus pada buhul-buhul. Dan dari kejahatan orang yang dengki apabila ia dengki.\"\n\nAn-Naas:\n\"Katakanlah: Aku berlindung kepada Rabb manusia. Raja manusia. Sembahan manusia. Dari kejahatan (bisikan) syaitan yang biasa bersembunyi. Yang membisikkan (kejahatan) ke dalam dada manusia. Dari jin dan manusia.\"\n\nAyat Kursi:\n\"Allah, tidak ada sesembahan yang berhak disembah kecuali Dia Yang Hidup Kekal lagi terus-menerus mengurus (makhluk-Nya). Tidak mengantuk dan tidak tidur. Kepunyaan-Nya apa yang di langit dan di bumi. Siapakah yang dapat memberi syafa\'at di sisi Allah tanpa izin-Nya? Allah mengetahui apa-apa yang dia hadapan dan di belakang mereka, dan mereka tidak mengetahui apa-apa ilmu Allah melainkan apa yang dikehendaki-Nya. Kursi Allah melliputi langit dan bumi, dan Allah tidak merasa berat memelihara keduanya. Dan Allah Maha Tinggi lagi Maha Besar.\"\n\nKetika sudah berbaring baca doa:\n\"Ya Allah, aku serahkan jiwaku kepada-mu, aku hadapkan wajahku kepada-Mu, aku serahkan urusanku kepada-Mu, aku sandarkan punggungku kepada-Mu, karena mengharapkan (pahala-Mu) dan takut (adzab-Mu). Tiada tempat bersandar dan menyelamatkan diri dari (hukuman)-Mu kecuali kepada-Mu. Aku beriman kepada Kitab-Mu yang Engkau turunkan, dan kepada Nabi-Mu yang Engkau utus.\"\n\n\"Dengan nama Engkau, wahai Rabbku, aku meletakkan lambungku. Dan dengan nama-Mu pula aku bangun dari padanya. Apabila Engkau menahan rohku maka berilah rahmat padanya. Tapi apabila Engkau melepaskannya maka peliharalah, sebagaimana Engkau memelihara hamba-hambaMu yang shalih.\"</item>
        <item>\"Aku memohon perlindungan kepada Allah dari setan yang terkutuk.\"</item>
        <item>\"Segala puji bagi Allah, yang membangunkan kami setelah ditidurkanNya dan kepadaNya kami dikumpulkan.\"</item>
        <item>\"Dengan nama Allah. Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari keburukan dan jin.\"</item>
        <item>\"Aku minta ampun kepadaMu.\"</item>
        <item>\"Dengan nama Allah (aku berwudhu).\"</item>
        <item>Pertama:\n\"Aku bersaksi, bahwa tidak ada sesembahan yang berhak disembah kecuali Allah, Yang Maha Esa dan tiada sekutu bagiNya. Aku bersaksi, bahwa Muhammad adalah hamba dan utusanNya.\"\n\nKedua:\n\"Maha Suci Engkau ya Allah, aku memujiMu. Aku bersaksi bahwa tidak ada sesembahan yang berhak disembah kecuali Engkau, aku minta ampun dan betaubat kepada-Mu.\"</item>
        <item>\"Segala puji bagi Allah yang memberi pakaian ini kepadaku sebagai rezeki dariNya tanpa daya dan kekuatan dariku.\"</item>
        <item>\"Dengan nama Allah (aku meletakkan baju).\"</item>
        <item>\"Dengan nama Allah, aku bertawakkal kepada Allah, tiada daya dan kekuatan kecuali dengan pertolongan Allah.\"</item>
        <item>Pertama:\n\"Dengan nama Allah.\"\n\n\Kedua:\n\"Semoga keselamatan atas kalian.\"</item>
        <item>\"Ya Allah, jadikanlah cahaya di hatiku, cahaya di lidahku, cahaya di pendengaranku, cahaya di penglihatanku, cahaya dari belakangku, cahaya dari hadapanku, cahaya dari atasku, cahaya dari bawahku. Ya Allah, berilah aku cahaya.\"</item>
        <item>Pertama:\n\"Ya Allah, bukalah pintu-pintu rahmatMu untukku.\"\n\nKedua:\n\"Semoga shalawat dan salam terlimpahkan kepada Rasulullah. Ya Allah, bukalah pintu-pintu rahmatMu untukku.\"\n\nKetiga:\n\"Aku berlindung kepada Allah Yang Maha Agung, dengan wajah-Nya Yang Mulia dan kekuasaan-Nya yang abadi, dari setan yang terkuturk.\" </item>
        <item>\"Ya Allah, sesungguhnya aku minta kepadaMu dari karuniaMu.\"</item>
        <item>\"Tidak ada daya dan upaya kecuali dengan pertolongan Allah.\"</item>
        <item>\"Ya Allah, Rabb Pemilik panggilan yang sempurna (adzan) ini dan shalat (wajib) yang didirikan. Berilah Al-Wasilah (derajat di Surga, yang tidak akan diberikan selain kepada Nabi) dan fadhilah kepada Muhammad. Dan bangkitkan beliau sehingga bisa menempati maqam terpuji yang telah Engkau janjikan.\"</item>
        <item>(Alhamdulillah) artinya:\n\"Segala puji bagi Allah.\"\n\n(Yarhamukallah) artinya:\n\"Semoga Allah memberikan rahmat kepadamu.\"\n\n\"(Yahdiikumullaahu wa yushlihu baalakum) artinya:\n\"Semoga Allah memberi petunjuk kepadamu dan memperbaiki keadaanmu.\"</item>
        <item>\"Semoga Allah membalasmu dengan kebaikan.\"</item>
        <item>\"Aku berlindung kepada Allah dari godaan syaitan yang terkutuk.\"</item>
    </string-array>
</resources>